# Авторизация

Если у вас есть аккаунт на платформе, вы можете авторизоваться в мобильном приложении. Авторизация происходит по учетным данным аккаунта: почте и паролю.

![](./img/image3.jpg)

Если устройство поддерживает быструю авторизацию по лицу или отпечатку пальца, можно настроить быстрый вход. Чтобы настроить быстрый вход, при первой авторизации подтвердите использование лица или отпечатка пальца для входа и следуйте инструкциям на экране.

![](./img/image4.jpg)

Быстрая авторизация по биометрическим данным работает только в тех случаях, когда приложение было закрыто, но вы не вышли из аккаунта явно, нажав кнопку «Выйти» в профиле. Если вы выйдите из аккаунта в мобильном приложении, то настройки быстрой авторизации будут сброшены, и при следующем входе потребуется ввести почту и пароль.

Отключить быструю авторизацию можно в настройках профиля (см. раздел «Профиль»).

## Восстановление пароля

Чтобы восстановить забытый пароль:

1.  зайдите на сайт <https://camera.rt.ru>,
2.  нажмите кнопку «Личный кабинет» в правом верхнем углу экрана,
3.  нажмите ссылку «Восстановить пароль»,
4.  введите адрес электронной почты и нажмите кнопку «Далее».

На почту придет ссылка для восстановления пароля. Перейдите по ней и установите новый пароль для аккаунта.
